<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on ZÉ @ www</title>
    <link>https://www.jnvasconcelos.com/blog/</link>
    <description>Recent content in Blogs on ZÉ @ www</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-PT</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Dec 2020 18:23:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.jnvasconcelos.com/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Novo site</title>
      <link>https://www.jnvasconcelos.com/blog/2001-novo-site/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2020 18:23:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jnvasconcelos.com/blog/2001-novo-site/</guid>
      <description>Está desde hoje disponível um site novo, mais moderno e compatível, baseado na plataforma Hugo para gestão de conteúdos e templates. O site será bilingue, embora os conteúdos ainda não estejam todos traduzidos para inglês. Qualquer problema, contactem-me.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma maratona em 600 carateres</title>
      <link>https://www.jnvasconcelos.com/blog/1701-maratona-600-palavras/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 16:24:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jnvasconcelos.com/blog/1701-maratona-600-palavras/</guid>
      <description>São 42195m. Preciso de 3 páginas para descrever. É preciso preparar bem, sem exagerar, aguentar um treino que custa muito, ter alguma sorte com as lesões e aparecer na linha de partida. Depois é viver cada um daqueles metros, acenar à família e aos amigos, sentir o incentivo do público (obrigado a todos). E, sempre que possível, sorrir, porque estamos a fazer o que gostamos e que, embora não faça de nós super-heróis nem nos dê propriamente saúde, é um desafio, uma superação, a certeza de que estaremos prontos para ir buscar forças onde nem sabemos que temos, quando realmente precisarmos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strategos</title>
      <link>https://www.jnvasconcelos.com/blog/1605-strategos/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2016 16:24:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jnvasconcelos.com/blog/1605-strategos/</guid>
      <description>Este é o último artigo que escrevo (ainda por cima numa lógica &amp;ldquo;toca-e-foge&amp;rdquo;&amp;hellip;) antes daquele que é provavelmente o momento mais importante da minha vida até agora – o nascimento das minhas filhas. Muitos de vós passaram já por isto e sabem que é daqueles “game-changing-moments”. Por princípio e educação, nunca me considerei mais do que os outros. Mas, a verdade é que também nunca tinha sentido que havia alguém que fosse mais importante que eu próprio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre o que é que eu penso quando penso em correr</title>
      <link>https://www.jnvasconcelos.com/blog/1604-sobre-eu-penso-quando-penso-correr/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2016 16:24:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jnvasconcelos.com/blog/1604-sobre-eu-penso-quando-penso-correr/</guid>
      <description>Estou cansado. É terrível. Não aguento mais. Vou sentir um frio gélido ou então uma baforada de calor infernal. Só arrastado é que saio de casa. Que levante o dedo quem nunca na vida pensou nestas desculpas antes de um &amp;ldquo;daqueles&amp;rdquo; dia de trabalho. Meio contrariado aperto os atacadores e vou. Quase por obrigação. Parece que vou contra a maré, toda a gente no sentido contrário e eu tenho que me desviar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cinco frases, cinco</title>
      <link>https://www.jnvasconcelos.com/blog/1603-cinco-frases-cinco/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 16:24:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jnvasconcelos.com/blog/1603-cinco-frases-cinco/</guid>
      <description>Há tempos deparei-me com uma citação que traduzida seria algo como &amp;ldquo;escrevi esta carta longa porque não tive tempo de a escrever mais curta&amp;rdquo;1. Como já há uns anos que não escrevo cartas, lembrei-me de alguns dos relambórios que fizeram sofrer os meus interlocutores de e-mails. Tantas linhas, letras, frases e parágrafos que não fui capaz de sintetizar, por incapacidade, orgulho, sensação de proteção ou mera preguiça.
Fui então analisar o que podia melhorar nos meus e-mails, em particular nos internos de trabalho, totalmente decidido a optimizá-los (e deixar os relambórios para os editoriais…).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tic-tac</title>
      <link>https://www.jnvasconcelos.com/blog/1602-tic-tac/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 16:24:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jnvasconcelos.com/blog/1602-tic-tac/</guid>
      <description>Não espera por ninguém, voa e nunca é suficiente. O Tempo é um bem tão escasso que temos a obrigação de fazer o máximo para não o desperdiçar. É a única forma de conseguirmos concluir uma parte minimamente razoável de tudo o que temos para fazer.
Um teoria popular para gestão de tempo é o &amp;ldquo;Get Things Done&amp;rdquo; (GTD), apresentado no início do século em livro por David Allen, no já ido ano de 2001.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gestão desmistificada</title>
      <link>https://www.jnvasconcelos.com/blog/1601-gestao-desmistificada/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2016 16:24:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://www.jnvasconcelos.com/blog/1601-gestao-desmistificada/</guid>
      <description>Quando me pediram para escrever um artigo para o editorial de gestão, imediatamente fiquei tranquilo, pois é um tema que domino há imenso tempo. Só alguns minutos depois é que me assustei, quando constatei que todos os meus leitores eram também eles especialistas em gestão.
Não há quem nasça gestor. Não terão sido muitos de vós (espero eu!) que alguma vez terão ouvido um soturno petiz dizer que quando fosse grande queria ser &amp;ldquo;gestor&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>